基本法律問題請教

想問啲好基本由細到大都好似識少少但又無法清楚說明嘅野

法律到底係基於咩權力去審判同懲罰人
而又基於咩原因有依種權力

先講講自己睇法，法律/法院所擁有嘅權力其實係一種公權力
將公眾擁有嘅權力集合起嚟交由部份人管理同行使
而之所以需要咁做
係因為如果所有人嘅權力都齊頭式平等的話社會根本無法運作

而實際上，依種權力嘅根基係暴力
姐係由小部份人去管有所有人嘅暴力，從而令到法律可以審判人

請問我咁樣理解有冇錯

紅字嘅理據係？

我覺得法院係政府既司法機構，法院既權力即係人民付予政府既權力。需要法律係因為人類要係同一個地方和平共存的話，需要有規範去維持。社會唔係每個人既道德立場都一樣，法律係白紙黑字既所謂共識。決定呢啲法律既係立法機構，立啲咩法其實就係反映緊人民既道德規範，法院只係跟著法例判。

其實一直以來法律、道德、公義間都好多爭論，有興趣可以睇下啲有關法哲學既書

巴打可以先Wiki一下Natural Law/Legal Positivism 同埋Social Contract先

理據在於我覺得冇暴力支持的話，任何法律都可以被隨意違反而冇任何後果

後果 等於暴力?

這問題是不是就是 在問 "法源"
那麼有些的確不牽涉暴力

姐係咁就算今日法院判你死刑，但如果你有大於警隊嘅軍事力時
個審判結果根本冇意義
軍閥就係一個例子，我相信係任何國家做軍閥都係犯法嘅，但法律吹佢唔漲

又或者咁問，如果差佬冇槍，仲有幾多人會守法？

咁其實將你個法字改成權字
會唔會更加顯淺易懂

即係咁，差佬有槍，同時差佬都受法律監管，呢個先係法律既重點，(以前係，而家唔敢講）

同時如果一個人冇傷害只係逃走，冇反擊或對警方做成生命威脅
警察好似冇權開槍

Thomas Hobbes, John Austin, Carl Schmidt已經分別答左你既問題

社會契約論

換個問法
今日我殺神上身周圍去強姦打劫殺人放火

法律係如何令到我受審判，並依照審判嘅結果服刑

出傳票比我？打電話叫我上庭？到我屋企敲門請我上庭？
真係啋佢都有味

如果要令到我上庭，顯然需要一種巨大嘅約束力使我不得不去面對審判，而我覺得依種約束力就係暴力

用返你講個差佬嘅例子
差佬唔可以亂開槍
一個唔守法嘅差佬亂開槍會有幾個守法嘅差佬制服佢
幾個唔守法嘅差佬亂開槍會有幾十個守法嘅差佬制服佢

如果係幾萬個唔守法嘅差佬呢？係依個時候守法同唔守法嘅差佬雙方勢力已經近乎平衡

當暴力唔再係法律嘅同伴時，法律可以做到啲咩呢？
若然冇野做到，我可唔可以講暴力就係法律嘅基礎(或基礎之一)呢？

(可能我用暴力依個字眼用得唔好，而且我亦都明白支持法律嘅暴力有其他前提
不過如果係到一直追溯基礎嘅基礎會沒完沒了，所以留返得閒再講)

The state is held to be the source of the 'right' to use violence” (Weber, 1994:310f.)